留名記錄《国安法》後撤出香港嘅外國企業

1. Vanguard

全球第二大資產管理公司Vanguard，於去年8月宣佈在港交所的6隻掛牌ETFs將退市，撤出香港的ETF業務。

2. Elliott Management

美國對沖基金Elliott Management將會關閉其香港辦事處，有關職能將轉移至倫敦辦公室，而有計劃在2018年初提出。

3. Motley Fool

美國投資諮詢公司 Motley Fool 在內部電郵直指，因國安法等政治考慮，決定關閉香港分部，將資源投放至擴展全球業務

列表將不斷更新，歡迎加入
一同見證国安法點樣只影響到 一小撮人

國家機密

4.

2021/1/12

擁有 North Face、Timberland、Supreme 等品牌的美資服飾集團威富（VF）昨日（11 日）宣布，推出亞太區業務轉型計劃，將品牌營運中心由香港遷移至上海；至於亞洲產品供應中心就會由香港遷至新加坡。

百多年歷史的 VF 由紡織業做起，上世紀中後期持續收購各間服裝公司、包括 Lee、Wrangler、North Face、Timberland、Vans 等，現時在全球聘用 5 萬名員工。去年 11 月，VF 宣布以 21 億美元（163 億港元）收購潮牌 Supreme，交易上月已經完成。

5.

2021-01-04

Sony Interactive Entertainment（索尼互動娛樂，SIE）於去年 7 月宣佈內部重組，會將包括香港、台灣和韓國及東亞地區的營運部門合併，並計劃由新加坡的亞洲中心營運部統一處理業務。而香港的亞洲中心將會搬離香港，合併至新加坡的亞洲營運部門。

日後，包括香港、台灣、韓國、新加坡、馬來西亞、菲律賓等地的市場營運，將 SIE 亞洲事業營運部主管村瀨勝彥負責。祈望新的組織架構以及在新加坡亞洲中心的設立，能帶領亞洲團隊發揮豐富的工作經驗與業務知識，繼續拓展 PlayStation 業務。而原本的 SIE 香港董事總經理的 Mustafa Yiğit，以及 SIE 香港總經理與亞洲市場傳播總監的 Jacqueline Chiu 將調任至新加坡，加入新的新加坡的亞洲中心營運部。

港共：睇唔到有任何撤資

1. Vanguard
以前聽過, 佢話香港ETF管理費低到0.1% , 但偏偏幾年來沒有港人買, 自己無生意無癮走人 , 關Q國安法事

2. Elliott Management
頂你? 你寫2018年都算?

3. 呢間唔知, 唔想花時間查

奉勸你在連登唔好放咁多流野 , 我最鐘意阻人自HIGH

Elliott Management同你講個個美資服飾集團威富完全唔係因為國安法所以係香港撤資啵
Elliott Management 2018年已經想撤出香；威富就係搬去上海 真係驚國安法點會搬去上海

留名等睇畀人屈五毛PR

你都有份

最鐘意睇有人HIGH完之後俾人秒駁
慘過拖出來閹多劑

由香港遷移至上海

留名待J

留名+1

6. SBI Holdings

再多一間外資公司宣佈因國安法撤港。《金融時報》報道，前香港上市公司、日本最大線上券商思佰益（SBI Holdings）的行政總裁北尾吉孝表示，計劃將公司業務撤出香港，涉及員工約100人，原因為「沒有自由，就沒有金融業務」。